\chapter{Introduzione}
L'Università di Milano Bicocca offre un servizio di bus navetta gratuito ai propri Studenti e Dipendenti 
per gli spostamenti all'interno del Campus Universitario, per le zone di Milano, Monza e Sesto San Giovanni. 
Attualmente per consultare gli orari e le fermate della navetta esistono delle indicazioni accessibili in 
formato cartaceo ad ogni fermata, ed in formato digitale sul sito dell'ateneo.

\noindent
Il sistema che si vuole sviluppare consiste in un'applicazione multipiattaforma con 
lo scopo di migliorare il servizio offerto dall'ateneo. 
Fornendo ad esempio orari, stato di attività del servizio e il numero di posti 
disponibili in modo più veloce e accessibile.
